岩岩諗到條物理題

我用飲水機“針”水
請問水位喺個杯上升既速度係幾多？
假設水由飲水機出黎既速度係p m^3/s
V,r,h=volume, radius, height of 個杯 respectively
By V=pi*r^2*h,
dV/dt = pi(r^2*dh/dt) = p
但我諗到兩個問題：
1)一開始d水倒落個杯底，d水應該會radially咁向外擴散，咁個radius of the water poured 應該係增加緊？但以上條式冇考慮到呢個因素
2)如果個杯放得越低，咁d水到達個杯前既速度應該會越高，因為有地心吸力，咁水位向上升既速度都會相應高左？但以上條式都冇考慮到呢個因素
求解答

斟。

1)岩岩諗到，d水radially咁向外擴散嗰陣，h=0，dh/dt=0，因為d水覆蓋左成個杯面先會向上升
咁諗岩唔岩

香港人唔好咁撚蠢啦 ｜ FC都唔做就科水 黃圈d錢咁易水架咩

Model嘅重點就係Approximation
咁一定會有啲Edge位係唔準確
但整體夠用就得

雖然唔係好明

但你講到一開始radius係個變數

咁起碼條式會有dr/dt?
要等佢去到填滿晒個底個r先係constant?

利申：廢up

你係計就計埋反彈/surface tension 之類
所以其實計唔到, 最接近係要用電腦模擬

真係去到咁Detail嘅話
其實 t tends to 0 嗰下啲水應該係接近Cone咁

1） r^2 都係variable，應該都要用h表達r再d，應該dh/dt 同dV/dt 唔係linear relationship

利申：中學程度數學，有錯勿屌

radius r係水杯既半徑，係constant
至於水radially向外擴散既radius係增加緊
兩個應該冇關係

Sor，get錯，係圓底杯 以為係cone
自膠

你Integrate嘅時候
r 其實係水面嘅Radius
所以dr/dt|t=0 唔會係Constant嚟

2)點解釋？

水位上升因素:

1. rate of water going into the cup

2. cross-sectional area of the cup (assume cylindrical)

所以師兄講嘅radius 同 水落入杯底嘅速度無關。

radius 問題同入嘅速度只係佢落入杯嘅狀態同momentum change 嘅過程，係第二個問題。

可以簡單啲咁睇，
dV/dt of water = base Area of cup x dh/dt

未必啱㗎，帶返個頭盔先頭

其實呢宜家李嘉誠呢就收購亞視黎講呢
我覺得有得玩架 喂 唔係我呢個李加乘喎
係穿膠花起朵果個李嘉誠呀
咁點解 因為佢同中方本身個關係幾好喇
我諗tvb都要俾番幾分薄面佢架
同時呢 阿李嘉誠為左收取收視
我相信佢會搵阿史提芬史匹堡 開一部新一輯既
"我和疆屍有個約會之未來報告"黎到對撼無綫ge
而邵逸夫睇到當然唔順眼喇 佢一定會搵阿王晶黎到開一輯
新既"妙手仁心之流星花園"黎到對撼ge
到時阿邵逸夫仲會應該係留長返髮黎到擔綱演出
我諗大家觀眾呢到時一定係大飽眼福ge 你同唔同意呀?

但我define左r係水杯既radius
如果我真係要計水radially向外擴散既時候radius增加既速度，姑且叫佢dR/dt，有冇得計？洗唔洗用到navier-stokes equation ?

其實唔洗
你太過著眼喺一開始嗰下
實際上你講呢啲情況
平均都係dt = dV/[pi(r^2)]

講番2，水越向下流速度越快，但volume flow rate冇變，by volume flow rate = velocity * area, 即係d水越向下流條水柱越幼?

r = 水面Radius = 杯內圓Radius = Constant 只係一個Approximation嚟
V 實際上係水嘅Volume dV/dt都係水嘅Flow rate
最準確只可以話 r = 水面Radius
咁分別喺兩個Edge 即係開始同個杯滿嗰下都會係variable

但想像下唔係一個杯，係一個游泳池，上面有條水喉射水落去，因為游泳池面積大，所以d水一開始唔會cover哂成個area，係會慢慢radially擴散出去，咁呢個時候dR/ dt就變得重要

首先你話V,h = volume, height of 杯已經唔啱，照你之後嘅式，應該係 of water in the 杯

然後 (1) V = pi r^2 h 已經假設咗杯入面嘅水一直係圓柱體狀，咁就冇需要考慮(2)一開始啲水落杯要抗散，因為 (1) (2) 係兩個唔同 models

至於越下水流越快，啱呀，假如水仍然保持steady flow，咁橫切面面積咪收細囉

以個泳池既每一個點嚟睇,
嗰個點都會係大約等於dt = dV/[pi(r^2)]

一開始水面radius唔等於杯radius,
當水滿左水面radius先等於杯radius